日本政府確認3月15日起禁止高價轉售口罩

根據日本經濟新聞3月10日11:50的報導，為打擊囤貨及高價轉賣口罩圖利等行為，日本政府確認修改《國民生活穩定緊急措施法》政令，禁止囤貨及高價轉賣口罩圖利。由3月15日起如違反相關法律，可能會被監禁1年及罰款100萬日圓。

從一般消費者能夠拜訪的店舖或網路商店等購買口罩進行轉賣的人將會成為該禁令的懲處對象。

禁止以比取得價格還要高的價格出售的原因，是為了防治以利益為目的的轉賣行為。商品本身價格設定的很便宜，但包含運費、手續費之後的整體價格卻十分昂貴的話則該業者將會成為懲處的對象。此外，在網拍用很便宜的價格起標，最後交易成立時的價格超過去得價格的話也算在違法的範圍內。

哦
嘩零售商自己起價囉

果班讀過中六商業嘅人呢？

可能政府禁埋零售商起價

有鬼用咩，買a送口罩，再將個價加係a到，你吹漲咩？

Amazon JP 自己都炒埋一份

日本檢控入罪率相當高，>95%，唔係行普通法無罪假定

呢樣真

今年1月頭訂同2月頭訂都唔同價

岩呀，法律漏洞

就算中間其實有疑點, 或者法律解釋上有爭議, 只要有好多證據指向你犯法, 就會定罪

自由市場？

香港唔爆日本應記一功
到而家都未禁出口

請食飯送回禮呢

一上傳媒必死無疑

仲要等到15號

之前記得有個賣口罩嘅比人激得多燒口罩攬炒

粗暴干預自由市場經濟

點先高價...依家到到都貴
囤貨就可以捉捉

10000日元一支筆送口罩一盒

日本人怕犯法 , 因為入罪率差不多100% , 敢挑戰法律的人很少

等睇港共政府抄9人

仲3月15